梁振英打開了港獨的潘朶拉盒子（2016年9月）

自決及港獨運動，是在梁振英管治下迅速成形，借此次反梁形勢下的選舉正式走入議會。若干年後北京回頭再看，必定追悔不已，因為我認為現時香港市民並不一定是支持自決及港獨理念，而是一種抗議票，是反對粱振英「倒行逆施」，所以選一些夠「硬淨」的人進入議會，與梁振英及共產黨對著幹。梁振英打開了港獨這個潘朶拉盒子，今後北京要再強硬阻止的政治成本愈來愈高，自決獨立運動，或明或暗，或急或緩，都會成為反對運動的主流。

北京如何調整對港政策，已經迫在眉睫，若強硬下去，取消當選有港獨傾向議員資格，立即引起更大規模騷亂。若改弦更張，「窗口」是借明年初舉行的行政長官選舉，拍板換人，以宣示溫和路線，緩和香港內部抗中反梁氣氛。

香港，已到了關鍵時刻！

689=港獨之父
連登仔=大中華膠

除左第一點駁唔到之外

其他咩姓咩文呀果d 新加坡台灣馬拉都有用緊

咁佢地算唔算都自古以來係支那人？